在你的心里，有一个人……

在你的心里，一定有这样一个人，长久占据着重要的位置。这个人他爱过你、伤过你，感动过你也折磨过你，做过郑重的约定却也无疾而终。他往往是你平淡人生中的惊鸿乍现，当你满心欢喜地书写好那些属于你们的动人篇幅，他却总是因为各种莫名的缘由消失于光阴的迷途归墟，就好像白纸上用墨水誊抄的隽永诗篇，遇水便氤氲成一片混沌的蓝。爱也好恨也好，情也罢怨也罢，随着涛走云飞不留一星半点证据。可事实当真如此？每个辗转难眠的夜晚，每次望向窗外的放空，每个街头似曾相识的背影，都一下一下敲击着你的神经。是的，在你的心里，一定有这样一个人，无论你多想忘记，却始终占据着重要的位置，他像一枚种子，早已在你记忆的土壤里，落地，生根。